港30萬人抑鬱 公院精神科排近兩年

港30萬人抑鬱 公院精神科排近兩年

【本報訊】教育局副局長蔡若蓮的25歲長子昨墮樓身亡，消息指他熱愛運動原是陽光男孩，但去年參加三項鐵人賽受重傷，康復後出現抑鬱。醫院管理局統計顯示本港有逾30萬人患不同程度抑鬱症，情況嚴重，病人組織批評現時求診公院精神科的新症個案需輪候近兩年，情況不能接受，亦反映資源不足，希望港府增加撥款，並盡快成立精神健康局，制訂長遠精神健康政策。

抑鬱症是近年本港常見精神病，精神科專科醫生何美怡指，患上抑鬱症主要與壓力有關，青少年普遍面對學業、家庭關係及感情壓力；成年人則受工作、婚姻和感情壓力困擾，個別嚴重抑鬱症病者會有自殺傾向。現時醫學研究發現出現抑鬱負面情緒，與患者腦部神經傳遞物質如血清素等失衡有關，可透過服藥及使用腦磁擊（TMS）治療，利用電流刺激患者腦細胞以調節患者情緒。

促設精神健康局
何稱患上抑鬱症除因不懂處理壓力外，生活巨變如遇意外亦可能出現負面情緒引發抑鬱，她強調抑鬱症絕非不治之症，曾有少女患者自我封閉及刪除WhatsApp等社交媒體，但在服藥後康復。

現時醫管局向2.8萬名兒童及青少年，以及15萬名成年精神病患者提供治療，關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌指，曾有公院精神科新個案需輪候120星期，即兩年半才獲治療，雖然前年醫管局在九龍東及西聯網試行分流計劃後，令輪候時間減至100星期，即1年8個月，但情況仍然嚴重。
公民黨立法會議員郭家麒指，港府今年4月公佈的《精神健康檢討報告》顯示，本港成年人口中有13.3%（約97萬人）患精神病，雖然港府本年度向醫管局轄下精神健康服務撥款47億元，但他批評過去港府在精神科服務撥款只及英國及澳洲等國家的4分1，嚴重不足。

世界衞生組織資料顯示，全球抑鬱症患者超過一億人，估計2020年時抑鬱症會成為全球疾病排行榜第二位，發病率僅次心臟病。郭指港人生活壓力大，擔心精神病患人數未來會增加，希望港府成立精神健康局，制訂長遠精神健康政策，落實增加精神科醫生、護士及社工人手，重設精神科夜診服務，才能更有效提供精神科門診及復康服務。
■記者關英傑

一半呃政府

尼度可能巧多ching排緊

香港生活咁奴隸咁大壓力，根本係人都會抑鬱

成間教大炸左去

Ok

教育局副局長蔡若蓮的25歲長子昨墮樓身亡，消息指他熱愛運動原是陽光男孩，但去年參加三項鐵人賽受重傷，康復後出現抑鬱。

PTSD

抑鬱真係好難搞
真係靠自己先會好轉

同傳統病痛有物理徵狀唔同
香港比較唔重視之餘，仲可能會妖魔化同排斥你

有情緒心理狀況既人都要努力啊

上年去醫院排新症 排到2019年
真係死左都唔知咩事

調查一吓所有正苦部門, 紀律部隊有幾多排緊精神科

呃綜援

排公屋都快d

hoball